百度 CEO 稱將再次打敗回中國的 Google ，遭網友投票打臉：你憑咩啊？？？

百度 CEO 稱將再次打敗回中國的 Google ，遭網友投票打臉：你哪來的自信？
林厚勳 Henry

不久前，TO 曾報導 Google 被爆料正在秘密準備重回中國，並且已經悄悄的推出了符合中國審查機制的搜尋 App。

2010 年，當時的 Google 因為不願意屈服於中國的關鍵字審查要求，全面退出中國市場，這讓中國的搜尋市場出現了一個市場大空缺，而最後這個市場被中國本土的搜尋引擎百度給吃下，目前百度是中國境內最大的搜尋引擎公司。

Google 若回中國，百度 CEO：很樂意再 PK 一次，再贏一次
對於 Google 正在準備重返中國的計畫，百度的現任 CEO 李彥宏也發表了自己的看法，認為百度在 Google 還在中國的時候，曾經靠著自家的技術與產品創新，在市佔率上面超越 Google ，而現在百度在中國的市占率這麼高， 若 Google 真要回來中國，「我們非常有信心再 PK 一次，再贏一次。」

李彥宏也進一步指出，百度目前已是一家在全球 AI 領域有巨大影響力的公司，全球合作夥伴也有數百家，這當中也包含 Google，在目前的情況下，百度已經做好了準備，要和世界一同分享成果。

後面，李彥宏也提到，中國與國際之間的關係已經在這幾年發生了很大的變化，現在全球許多的公司都在「Copy from China」，因為中國的科技公司無論在發現新問題、或是在服務新需求的方面都已經是世界的領導地位，這將會是任何現在要進入中國的公司必須要考量的點。

網友投票表決，一面倒投奔 Google 懷抱
那麼，對於百度 CEO 這樣的一番言論，中國網友是否買單呢？

對於這份言論，中國媒體《新浪財經》在自己的微博上發表了一則投票（目前已被刪除），投票中表示，李彥宏宣稱，若 Google 回中國，正好可以真刀真槍再 PK 一次，再贏一次，那們就開放投票，如果 Google 真的回來了，大家要選誰？

投票結果出來，大部分的中國網友都是一面倒的投給了 Google ，並且紛紛在下方留下許多評論。

新浪財經舉行的投票，目前已被刪除。截圖來源：GMY_SAM 微博。
從上方的投票我們可以看到，中國的網友基本上還是比較喜歡 Google 搜尋的，這一方面或許和之前 百度的廣告事件 ，以及近期百度在中國境內的各項風評有關。

憑中共囉
唔通憑佢咩

當年yahoo咪又係咁串,依家呢

除左中國，仲有咩地方係用百度

百度心諗：又有得抄

落黎香港讀書嗰班大陸狗

「說真的，百度百科很是齊全，還給維基百科來得正確呢！就是沒有開放給外國人編輯的，條目品質很是有保證。」

真係聽過有人咁講過

google最後都係要奶共

百度當年唔係踢爆左話係用google 個search engine 出results 架咩？

我記得我讀大學個陣真係有d濕鳩教授咁講過

如果當年唔係 google 退出大陸，而家百度可能好似 yahoo 咁垂死掙扎

和諧版咪又係屎一舊

無google 中國計手機都出唔到啦..

連**

兩陀屎我都無用

YunOS

面就緊系應該畀啦
但有陣假呢系自己嗌黎

Wiki中文版就係班五毛華人賤種搞事先咁低質

現在全球許多的公司都在「Copy from China」

copied by china就真